+++
title = "负载均衡"
description = "平台管理员可在平台的管理视图中查看指定集群下的负载均衡列表、负载均衡的详细信，同时，支持将负载均衡分配给项目，或删除不再使用的负载均衡。"
weight = 1
alwaysopen = false
+++

平台部署时，可以选择为业务集群部署负载均衡。同时，支持平台管理员通过界面创建负载均衡。

负载均衡（Load Balancer）是将集群中的流量分发到容器实例的服务。通过负载均衡功能，自动分配计算组件的访问流量，转发给计算组件的容器实例。负载均衡可以提高计算组件的容错能力，扩展计算组件的对外服务能力，提高应用的可用性。

平台管理员可以在平台的管理视图中，通过将负载均衡分配给项目，控制仅具有相应权限的用户可以使用该负载均衡。


<img src="/img/alb.png" width = "860" />

当负载均衡已添加的监听端口被部署负载均衡的主机上正在运行的应用或程序占用时，将会导致负载均衡故障。

为方便运维人员排查故障，当监听端口和已占用端口重复时，则在负载均衡列表及侦听器列表中，使用图示标识负载均衡和端口，当鼠标滑过图示时显示端口被占用的提示信息。

* 负载均衡列表


	<img src="/img/porterror1.png" width = "800" />
	

* 侦听器列表

	
	<img src="/img/porterror2.png" width = "800" />
		
	
	


{{%children style="card" description="true" %}}



